龍應台：中國擁有偌大的領土，卻只有香港人站了出來為公平和正義吶喊

香港反修例事件惹來國際關注。台灣著名作家龍應台在社交網站發文，首次回應香港反修例爭議，表示香港示威者五大訴求的深處是價值座標，包括社會制度的公平、資源分配的正義、法治精神的貫徹、政府治理的透明、人民參政的充分，反問這些價值難道不是大陸人民及中共政府所追求嗎？她又說一個大國，絕對不在於導彈、金錢和權力，而在於大國人民胸懷之闊和包容之廣等，讚揚在中國領土，只有香港人站了出來，如果大陸人對抗議的香港怒目相視，如果內地用武力鎮壓香港，就不是香港人背叛了他的「祖國」，而是「祖國」背叛了香港。

龍應台又表示，香港抗議者用暴力手段升高衝突可能是致命的策略錯誤，要付出沉重代價，但認為如果大陸人民不去了解香港的歷史，不去認真思考一向以「和理非」聞名全球的香港人為甚麼被逼向了街頭，而硬要把香港人定為「港獨」，硬要把屬於中國最璀璨的一粒東方之珠踩碎踩爛，那恐怕是21世紀崛起的中國最不幸的粗暴和愚昧了。

花園的地上有一顆雞蛋

官方武力鎮壓的憂慮，在每個人的心頭。

一天一天逼近。

而民間，大陸人對抗議的香港怒目相視，同聲撻伐。

抗議者用暴力手段升高衝突可能是致命的策略錯誤，要付出沈重代價。

但是二零一九走向香港街頭的年輕人並不天真，他們知道自己面對的，是怎樣一堵銅牆鐵壁，而自己是一枚多麼細小的雞蛋。 這些二十歲的人知道，當清算的時刻到來，他的「身家性命」，可能全毀。

香港人到底要什麼呢？

在「五大訴求」的深處，其實是一個價值坐標：社會制度的公平、資源分配的正義、法治精神的貫徹、政府治理的透明、人民參政的充分。

沒有人民參政的充分，就不會有政府治理的透明；沒有政府治理的透明，就不會有資源分配的正義，就不會有法治精神的貫徹，就不會有社會制度的公平。

這樣的價值，難道不是北京人、上海人、廣州人、成都人、長沙人、昆明人、杭州人、西安人、瀋陽人，都想追求的嗎？

包含在中國共產黨社會主義核心價值內的，不就有「自由、平等、公正、法治」的白紙黑字嗎？這樣的價值，難道大陸人民自己不要嗎？

對公平正義的渴望，對合理制度的追求，對人民參政的要求，是普遍性的。

在中華人民共和國九百多萬平方公里的領土上，卻只有香港人站了出來。

今天香港人扯破了喉嚨吶喊，很多人是抱著犧牲的決心在吶喊的。你可以說，他們在替那廣大的、無法出聲的人，吶喊出來。換一個角度看，大陸人完全可以對今天的香港人輕聲說一句：「謝謝你，請保重，願青山常在」......

如果大陸人民不去了解香港的篳路襤褸艱辛歷史，不去認識香港人本有的濃厚原鄉情義，不去認真思考一向以「和理非」聞名全球的香港人為什麼被逼向了街頭，不去真誠地理解香港人對於現代價值的堅持在乎，不去謙虛地反省自己為什麼不被熱愛不被擁抱，而硬要把香港人定為「港獨」，把香港的求學青年當作國家的敵人，把自己的同胞打成外國勢力的走狗，硬要把屬於中國最璀璨的一粒東方之珠踩碎踩爛，那恐怕是二十一世紀崛起的中國最不幸的粗暴和愚昧了。

這，哪裡是全世界對中國懷抱善良願望的人，願意見到的呢？

如果把香港當敵人對付，用武力處理，那恐怕不是香港背叛了他的「祖國」，而是他的「祖國」背叛了香港。

大國之為大國，絕對不在於導彈、金錢和權力，不在於一個黨的鐵腕統治，而在於大國人民胸懷之闊、眼光之遠、氣度之大、包容之廣。

花園的地上有一顆雞蛋。

我們是怎麼對待一顆雞蛋的呢？

我們彎下腰，輕輕拾起，捧在手心，萬萬不能摔破的。

在「五大訴求」的深處，其實是一個價值坐標：社會制度的公平、資源分配的正義、法治精神的貫徹、政府治理的透明、人民參政的充分。

[置頂] 建議9月8日百萬人大遊行/集會，請求美國國會通過人權及民主法案

901 機場測試係成功
辛苦曬行左20公里既手足 勿被帶風向

908 我希望美國巴絲手足都有遊行
聲援香港同埋同要請求美國國會通過人權法!

908 建議：
大量英文文宣/紙牌
高舉大量美國議員大頭相
(睇下邊個出過聲又重要既)
高舉大量國旗
唔建議勇武，因為主題涉及美國
(另一原因係 廢時佢又區區有狗搜身兼
補充文具需時又珍貴)
領事館門前唱國歌
無人申請不反 都要照上街

需要文宣制圖 然後我幫你宣傳
由今日開始宣! 908照上街!

建議內容copy某位巴打既
9月我要照上街

大陸班撚屌見到, 咪睇都唔睇就話勾結台獨分子

如果大陸人民不去了解香港的篳路襤褸艱辛歷史，不去認識香港人本有的濃厚原鄉情義，不去認真思考一向以「和理非」聞名全球的香港人為什麼被逼向了街頭，不去真誠地理解香港人對於現代價值的堅持在乎，不去謙虛地反省自己為什麼不被熱愛不被擁抱，而硬要把香港人定為「港獨」，把香港的求學青年當作國家的敵人，把自己的同胞打成外國勢力的走狗，硬要把屬於中國最璀璨的一粒東方之珠踩碎踩爛，那恐怕是二十一世紀崛起的中國最不幸的粗暴和愚昧了。

啱啱好五個不去

第一次睇得明佢講咩
利申:第一屆DSE

喺佢FB個post已經見到有五毛扮係佢粉絲
話佢冇文人嘅良知

點解我又晚你講咩

文宣好材料

有都唔知啦，新聞封鎖得咁勁，真係死左都唔知咩事

中學時期課本好似有佢d文

呢篇文點解讀好

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

阻一阻你, 幫手入去睇下, 救下學生

［學校戰線］打壓學生中學名單！！！

以前F.3個miss好崇拜佢 而我好崇拜個miss
自己考完會考高考之後慢慢就明點解

目送

硬要把屬於中國最璀璨的一粒東方之珠踩碎踩爛
攬炒

祖你老母呀祖國

Hong Kong is not China

不愧我偶像
我有買佢幾本書

【逆權運動】9.2全港大罷課集會

台灣左膠系公廁則邊除褲痾屁

【持續更新】香港人九月日程表

龍應台自己咪又係離唔開大中華膠呢種思想

睇到咸左

連佢咁建制都出聲

佢嗰代大把文人都係咁

居然出自一個奶共既人

應台bb

外省第二代好多都有咁嘅思想

外國勢力

大中華膠唔係罪
唔好睇到咁

講得好白

真心意外呢篇文係出自超級大中華膠龍應台

睇到眼濕濕

大中華膠冇問題
愛國不愛黨

當年台灣反服貿佢唔係咁講架喎

推

我記得之前佢係「泛藍」，吸引到五毛，唔出奇。

「影響與爭議」章節…

佢d書真係好愛國，但好睇

即刻整返張圖先

香港唔係支那領土

真係好到肉
唔該清

佢本野火集係我嘅政治啟蒙

以前睇佢書幾鐘意佢
但做左高官有權之後佢個人變晒
點解依家忽然又睇透翻

服貿果陣做緊文化部長嘛，屁股決定腦袋

孩子你慢慢來

轉左立場嘅喂

張圖正正

社會制度的公平、資源分配的正義、法治精神的貫徹、政府治理的透明、人民參政的充分。

呢五個 point 講得好透
文人支筆係唔同 d

我們用背影告訴你們,不必追.

龍應台不嬲大中華膠
佢都出聲

香港抗議者用暴力手段升高衝突可能是致命的策略錯誤

香港 不是 中國 呀

自由左百幾年嘅地方呀

尼個結果好正常lor

香港真係和撚到唔和

説出了作為大國應該具備的條件，也是缺一不可

佢係真愛國唔愛黨

你知條撚咩
你試下喺大陸生活丫

【美國巴絲】請聯絡你嘅地區同州嘅國會代表／議員

一個破解黑警亂捉黑衣方法

#15 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

push

竟然connect埋佢
我記得佢早排成日屌香港

龍應台講人話

大中華膠

香港人好撚慘
我諗得d慘過我地既國家唔會同情我地

連龍應台呢啲左膠都講人話，就証大方向無錯。。。雖然不理想，但有改善空間
香港人加油💪🏾

？
大把香港人都係咁覺得
洗唔洗迫人同你立場完全一樣

連龍應台都大中華
我地開始要反省下自己

雖然大中華膠 但寫得好到肉
D5毛係咁話佢知香港條毛咩

想當年文革邊個先係無文人良知
余秋雨文筆好又點
帶頭批鬥
搞到所有有風骨既文人全部死哂
所以而家中國係無文化既國度

佢愛果個係(FF中的)中華民國

我發現近日d文宣圖少左好多

屌

通常呢啲真愛國

屌你又想借D意HK IS CHINA
D台仔真仆街

一句講曬
中共就係一個由1950年代為保自身利益出賣全中國民眾道德同利益既無賴集團
都已經出賣左中國人民幾十年 而家出賣香港人好出奇咩？
無論自認香港人定 中國人，最低要求係要將中共同中國切割
否則唔會出現真正發到聲既愛國者（你睇陳秋實律師 唉），更唔會有民主既可能

2012年新聞
他之前是香港永久居民，現在不知。

佢對中共竟然仲有希望
但香港人無

Hong Kong IS NOT China

這是他媽的藍色窗簾

文革同六四已經殺死咗一代知識分子
留低嘅絕大多數都係冇文化冇自知之明嘅人
只有極少數人係清醒
而清醒嘅人當中有唔少都走咗去自由世界
而家成個中國充斥住一堆唔講道理嘅玻璃心生蕃

龍應台講既係極左膠但唔係無道理
佢不知同共產黨筆伐口誅左幾耐
佢睇民主係幾透徹但敗筆係佢依然諗為大陸人有救，可以將民主同普世價值打入中國
問題佢唔理解中國人既卑劣性有幾深 防火牆有幾高

次次睇佢啲文都會起雞皮

唔喺只有香港人嗌 而喺響大陸嗌已經被滅聲了

唔知班5毛知唔知佢係香港生活左好多年
但班5毛都唔知有冇黎一次香港

真係想知佢點諗好耐
一直睇佢啲書都講到華文世界
不單單對兩岸融洽充滿期望嘅佢
竟然有呢個意思

垃圾查良鏞就叫做有良知
有文人風骨？

好記得第一次係書局睇到流眼淚

雨革比人屌到飛天

龍應台始終都係大中華膠

我仲以為喺紅底添…

Push

抵我有買佢d書

不是香港人背叛了祖國，而是祖國背叛了香港！香港人，血性猶存，不甘為奴，揭竿而起！

龍應台

我終於唔洗估你講咩了

no we are different
we dont need your mercy

屌入面好多五毛

up

香港不是中國的

終於睇得明佢講嘢

因為佢呢篇野係寫比中国睇

龍應台的香港筆記
幾值得睇晒佢

香港係撚中國

有錯
要用大中華膠觀點寫先令中国易啲入口

冇錯*
打錯字屌

「在高大堅硬的牆和雞蛋之間，無論高牆是多麼正確，雞蛋是多麼錯誤，我永遠站在雞蛋那邊。」————村上春樹

中國人一係被洗腦一係被滅聲

大文豪

其實唔係只有香港, 而係其他地方佢地都好快鎮壓滅聲, 基本上真係淨係得香港咁資訊發達同有經濟價值先有得玩下

大陸狗不嬲笑佢冇國際視野
佢當年講左句「我不在乎大國堀起，只在乎小民尊嚴」被人係知乎屌到九彩

利申：好撚憎龍太后，但唔係因為佢呢句說話

佢內心深處係認為如果中國做到以上幾點訴求 大把人願意做大中華膠 禁快就扣上港獨 只會攬炒

如果出黎爭取民主嘅係 深圳就話姐

哈
叫佢好似龍咁出名先批鬥佢啦
五毛最鍾意講資格論

印象中佢之前做文化部長個時俾人屌過佢奶共？

有文化係唔同啲

唔記得左佢之前講過d咩 可否提醒一下

睇到上海costco就知無撚得救
虛偽至極既民族

香港人要消滅中共

diu到應一應

佢有本《請用文明來說服我》係插香港只係錢

龍太后既書岩睇咪岩，唔岩睇就算
佢人品我不予置評，作品(尤其係有關親子關係的)係唔差的

我...淨係覺得佢個名好型

多謝了解 但不盡正確

沒有暴動 只有暴政

老師終於發聲了

er 大中華膠唔做傷天害理野有乜問題?

條八婆太陽花都冇出過聲呀

「我終於明白人性的分別很簡單，這世上只有兩種人，好人跟壞人。喜歡孩子的就是好人，不喜歡孩子的就是壞人!」——《孩子你慢慢來》龍應台

睇返佢當年寫既文，對比返佢做官做既事，你就知道人性係絕對唔可信的，所以我地需要制度去制衡，以防一個人或者一堆人權力過大

「花園的地上有一顆雞蛋。

我們是怎麼對待一顆雞蛋的呢？

我們彎下腰，輕輕拾起，捧在手心，萬萬不能摔破的。」

眼濕濕咗⋯⋯
我哋唔好，亦唔可以放棄！

不斷製造炒車係因為真相已經流出

我好鐘意安德烈，但都僅限安德烈

龍應台

似汪明荃嗰類真心愛國 唔係以家嗰啲等支那有錢就走去奶

睇到喊

Lm

龍應台你幫邊邊
真心膠黎
又中又台又港

龍應台 不了

等咗佢幾個月終於出聲佢係我政治啟蒙嚟㗎

正中核心

如果大陸人明白，就不是大陸人